---
title: "Параметры аварийных сообщений"
description: "Параметры аварийных сообщений узла PROTEI MME"
weight: 10
type: docs
---
:table-caption: Таблица
:toc:

Отклонение показателей производительности и работоспособности системы от определенных значений является триггером для генерации аварийных сообщений.
Аварийные сообщения отображаются в системе мониторинга сети EPC для узла PROTEI MME.

== Список аварийный сообщений

.Аварии согласно модели здоровья PROTEI MME
[options="header",cols="4,2,4"]
|===
|Имя триггера |Важность |Описание

|MME Restart |Высокая |Сервис MME был недавно перезапущен
|MME Restart Counter |Чрезвычайная |Сервис MME был перезапущен несколько раз в течение получаса
|MME Service CPU Usage |Средняя |Потребление CPU сервисом MME выше ожидаемого значения
|MME Service CPU Usage Increasing |Предупреждение |Скорость потребления CPU сервисом MME выше ожидаемого значения
|MME RSS Usage |Среднее |Потребление оперативной памяти сервисом MME выше ожидаемого значения
|MME RSS Usage Increasing |Предупреждение |Скорость потребления оперативной памяти сервисом MME выше ожидаемого значения
|MME Chrony Leap Status |Средняя |Время на узле не синхронизировано со временем на NTP-сервере
|MME Config Backup Status |Средняя |Не создалась резервная копия конфигурации MME
|MME DNS Status |Средняя |Один или несколько DNS-серверов не отвечают на запросы
|MME High Disk Space Usage |Средняя |Заполнение жесткого диска существенно выше ожидаемого значения
|MME High Load Average |Предупреждение |Средняя нагрузка на процессор выше ожидаемого значения
|MME High Used CPU Percent |Средняя |Доля потребления ресурсов CPU выше ожидаемого значения
|MME High Used Memory Percent| |Потребление ресурсов оперативной памяти узла MME выше ожидаемого значения
|MME Increasing Swap Usage| |Потребление памяти подкачки сервисом MME выше ожидаемого значения
|MME Stop| |Сервис MME остановлен на хосте или недоступен
|MME Diameter Flap | |Один или несколько интерфейсов Diameter изменили свое состояние более 5 раз в течение 5 минут
|MME Diameter Long Failure | |Одно или несколько Diameter-подключений неактивны в течение 15 минут
|MME Diameter Link State | |Одно или несколько Diameter-подключений неактивны в течение 5 минут
|MME Gtp Gngp Peer Long Failure | |Одно или несколько GTP GnGp-подключений неактивны в течение 15 минут
|MME Gtp Gngp Peer State | |Одно или несколько GTP GnGp-подключений неактивны в течение 5 минут
|MME Gtp S10 Peer Long Failure | |Одно или несколько GTP S10-подключений неактивны в течение 15 минут
|MME Gtp S10 Peer State | |Одно или несколько GTP S10-подключений неактивны в течение 5 минут
|MME Gtp S11 Peer Long Failure | |Одно или несколько GTP S11-подключений неактивны в течение 15 минут
|MME Gtp S11 Peer State | |Одно или несколько GTP S11-подключений неактивны в течение 5 минут
|MME Gtp Sv Peer Long Failure | |Одно или несколько GTP Sv-подключений неактивны в течение 15 минут
|MME Gtp Sv Peer State | |Одно или несколько GTP Sv-подключений неактивны в течение 5 минут
|MME S1 Peer State | |Одно или несколько GTP S1-подключений неактивны в течение 5 минут
|MME S1 Peer Flap | |Один или несколько интерфейсов S1 изменили свое состояние более 5 раз в течение 5 минут
|MME Sgs Peer Long Failure | |Одно или несколько SGs-подключений неактивны в течение 15 минут
|MME Sgs Peer State | |Одно или несколько SGs-подключений неактивны в течение 5 минут
|===

== Условные обозначения, используемые при описании аварий

Полное имя аварии задается в формате:

`<service_name>.<node>.[<app.name>].<alarm>`

.Поля полного имени аварии
[options="header",cols="1,8,1"]
|===
|Поле |Описание |Тип

|<service_name> |Название сервиса в системе EPC. |string
|<node> |Имя узла в системе EPC. |string
|<app_name> |Имя дополнительной службы, для которой создана авария. |string
|<alarm> |Наименование причины аварии. |string
|===

.Общие параметры аварии
[options="header",cols="3,11,4"]
|===

|Параметр |Описание |Значение

|Время аварии
|Время генерации аварии.
|datetime +
DD.MM.YYYY, hh:mm:ss

|Состояние
|Состояние метрики, см. https://moira.readthedocs.io/en/latest/index.html[Документацию Moira]. +
*OK* -- штатное состояние; +
*WARN* -- нештатное состояние, выходящая за границы ожидаемого; +
*ERROR* -- критическое состояние, требующая вмешательства; +
*NODATA* -- состояние при отсутствии поступающих в систему данных о текущих показателях.
|string

|Значение
|Показатели системы в текущий и предыдущий моменты сбора данных.
|Any

|===
